{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015428",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0051488",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "제천 덕주산성\n\n(堤川 德周山城)"
    },
    "text": "堤川 德周山城\\n\n忠清北道堤川市寒水面にある南北国時代の統一新羅時代に遮断城として築造された城郭·山城·市道記念物です。\n周囲約2,000m。1983年忠清北道記念物に指定されました。 現在、遺構はほとんど崩れていますが、朝鮮時代に築かれた南門·東門·北門などが残っています。 この山城は新羅景順王の長女徳周公主が避難した場所だと伝えられています。\nこの城は月岳山の山頂とその地脈を囲んで内城と外城を備えた羅城の形式をとっています。 ここは聞慶と忠州をつなぐ道路を遮断する戦略的要塞地であるため、この城は遮断城の機能を持っています。\n城壁は花崗岩の自然石を少し整えて使用し、城壁の高さは約2mです。 南門は169センチの半円形の虹霓を有し、外門の高さは366センチ、長さ810センチです。\n門の内側に横櫛穴が床から52㎝上にあり、門の左右の武砂石(四角い石で積み上げた築石)は36~59×70~113㎝規模ですが、東門の様式もこれと似ています。\n北門はセトマル民家の真ん中にあり、城壁や水球の跡はなくなりました。 内外の虹彩を備えた城門や譙樓(門楼)、女将(城の上に低く積み上げた塀)はなくなり、虹彩門の内側は高さ298cm、幅800.5cm、無邪石は大体高さ55~58cm、幅75~161cm程度です。\n外側は幅97~138㎝、高さ38~39.5㎝ですが、上に上がるほど徐々に石材が小さくなるように積み上げた。 特に、ここの虹霓宗石の外面中央に太極模様が刻まれていて注目されます。\n城の南側には徳周寺の旧跡と磨崖仏像、そして近くには弥勒寺址など高麗時代の遺跡があります。 1256年(高宗43)、蒙古兵が忠州を攻略してここに進撃すると、官吏たちと老弱者たちがこの山城に避難しましたが、突然黒い雲が押し寄せ強風が吹き雷が鳴り雨とひょうが降り注ぐので、敵兵たちは神が助ける土地だと言って逃げたという話を伝えています。\nまた、朝鮮末期の明成皇后が興宣大院君との権力暗闘で敗北することを予想し、隠れ家を作ろうとここに城門を築造したといいますが、これはこの山城が高麗時代だけでなく朝鮮時代にも重視されたことを意味します。",
    "QA": [
        {
            "question": "堤川德周山城はどのような場所ですか？",
            "answer": "堤川德周山城は忠清北道に位置する南北国時代の統一新羅時代に築造された城郭・山城・市道記念物です。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城は何時代に築かれましたか？",
            "answer": "堤川德周山城は新羅時代に築かれました。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城にはどのような遺構が残っていますか？",
            "answer": "現在、堤川德周山城の遺構はほとんど崩れていますが、南門・東門・北門などが残っています。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城はどのような形式の城郭ですか？",
            "answer": "堤川德周山城は月岳山の山頂とその地脈を囲んで内城と外城を備えた羅城の形式をとっています。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城はどのような機能を持っていますか？",
            "answer": "堤川德周山城は聞慶と忠州をつなぐ道路を遮断する戦略的要塞地としての機能を持っています。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城はどのような石材で築かれていますか？",
            "answer": "堤川德周山城の城壁は花崗岩の自然石を少し整えて使用しており、城壁の高さは約2mです。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城の南門の特徴は何ですか？",
            "answer": "堤川德周山城の南門は半円形の虹霓を有しており、外門の高さは366cm、長さ810cmです。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城にはどのような寺や遺跡が近くにありますか？",
            "answer": "堤川德周山城の南側には徳周寺の旧跡と磨崖仏像、そして近くには弥勒寺址など高麗時代の遺跡があります。"
        },
        {
            "question": "堤川德周山城にはどのような伝承がありますか？",
            "answer": "1256年に蒙古兵が忠州を攻略した際、官吏や老弱者たちが堤川德周山城に避難し、突然の自然現象によって敵兵たちは逃げたという伝承があります。"
        },
        {
            "question": "なぜ堤川德周山城が重視されたのですか？",
            "answer": "堤川德周山城は朝鮮時代の明成皇后が敗北を予想し、隠れ家を作ろうとしたため城門が築造されたことから、高麗時代だけでなく朝鮮時代にも重視されたと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 665,
        "QA": 510
    }
}